明明侵侵總票數領先，但選舉人票就落後，根本呢個制度就好 on9 ！

All states are equal, but some states are more equal than others.

上次贏又唔講？

16年 trump總票數係少過Hillary當選

選舉人制度係各州主權嘅保證

保障細州唔會因為人少而喺政治上完全無權利

至於Winner Takes All定係按比例，亦係各州法律自行決定嘅

覺得有問題嘅人(無論係美國人定外國人)應該去讀下美國史

佢上次就係咁贏咗

傻閪

咁好多美國人都覺得依個制度有問題嘅
特別係輸果時
不過等睇吓點晒票樓主點講啦

講得好，Electoral College係避免多數人的暴政，否則人少州實收皮都無人理，樓豬去讀多d書啦

等埋中午先啦，上次都係咁，上午落後，中午反勝

但而家就變左穩陣州無人理, 得果幾個搖擺州先投放大量資源落去
其實咪又係唔公平

上次唔算

上次侵侵就係咁贏.
制度係咁, 冇得輸打贏要.

好撚搞笑

傻閪開po衝出黎柒

當你輸果時咩制度都有問題

輸打贏要咪呢啲囉

冇制度係會完全公平.

不過你個州如果人夠多, assume在其他方面有自己爭取權益的能力

人哋美國每個洲 唔同人數唔同種族

用總票數更加唔公平

Fair vs equality
細州多啲著數咪公平囉
大州又碼頭又有天然資源

Exactly ，個個都只會爭取 swing state 啲票，變左如果你係共和黨人住加州的話，點投都冇影響力

但d細洲選舉人票最細得個3張，其實又有人理咩？

所有制度都會有唔好處架啦

每個洲選舉人票都一樣會唔會好d

點會
仲衰啦

52個幫派 選武林盟主 緊係自己幫派圍內傾好數投邊個先架啦

所以以前美國内戰之前啲人投票會搬屋

制度成立有佢既歷史原因
侵侵敗選全球赤化支化，都係體現劣幣驅逐良幣

建議樓豬睇下台灣youtuber cheap講解選舉條片 再出黎發表你既意見

條友假膠
負評block 上一頁

。

連登係咪想侵贏
想到痴咗線

選舉人都未撚投

就好似班賣港聯上年區選咁

輸打贏要好咩

其實選舉人票保障細州無問題，最on9係勝者全取成個州嘅選舉人票，即係嗰個州少人投嗰邊嘅票係完全無用，亦令到每次選舉都淨係爭搖擺州份而其他州無人理

條友真係唔識 仲有都未完

樓主明顯反串假膠啦

駁吾刀，
最緊要輸打贏要！

結論係中國人唔配有民主

好正常 平衡返唔同社會結構

你睇而家啲網寫出黎個選舉人票數根本唔準，大把都未開始點票就當左biden贏，同埋你了解左點解要用選舉人制度先啦，唔好乜都話on9，玩總票數人地加州一個州都屌打你大把票

你要睇埋兩院。三個選舉唔同方法，實現微妙平衡

香港人輪打贏要

比共產黨統治 走去話人唔民主

玩法係咁，家家有求

上次選舉侵侵就係總票數輸, 但選舉人票贏

唔可以對自己願望有利就支持, 同自己意見唔一樣就話唔公平

要學識中立判斷事件, 任何情況用同一把尺量度先係真正公平

Senate 已經係咁

True概念要清楚
聯邦憲法訂Electoral college 本身不造成搖擺州問題，州內法律普遍訂明winner takes all先係主因

呢個比喻幾好
華人世界要咁樣講先會明

企後d啦

侵win咪無問題， 侵輸就會比連登屌

駁唔到

起樓主條柒頭底啦 佢擺明dem撚玩膠

連登仔一向輸打贏要，食相勁樣衰

其他人唔知

但樓主撐登多過撐侵

上面班人弱智

Trump 贏緊啦～頭先見外圍賠率，Trump去到1.3，Biden就3.0

請善用起底功能

聯合國個選舉人票就係一樣

放負撚收皮
人生失敗者
侵贏緊

返去小學讀多幾年先啦

樓主串左膠, 點解咁多人唔知

其實個制度仲有時代因素，兩百幾年前交通無咁方便，咁大地方直接選舉有物理困難

1.要在巴塞顛峰期踢定勝負
2.要在巴塞內部沒有矛盾的時候踢
3.要在美斯狀態最好的時候踢
4.你不能往禁區起高球
5.你不能遠射進球
6.你不能防守反擊，你要全隊都攻出來
7.你不能壓迫式防守，要給巴塞對於足夠的空間發揮
8.你不能擺鐵桶陣
9.在你的主場，你不能有主場哨，裁判要偏向巴塞，最好一開場就給主隊一張紅牌
10.美斯帶球，你不能幾個後衛去攔截，要讓美斯順利射門
11.你不能鏟美斯
12.你進的球前要把巴塞每個隊員都過一遍，最好把兩個門柱都過一遍，然後再把球踢進大門，這樣才是真水平，否則巴塞認為是靠運氣
13.你後衛在本方禁區不能開大腳
14.你要允許巴塞的教練中場休息進裁判室交流
15.務必遵守以上守則，否則即使你不小心贏球了，巴塞迷也會說你是勝之不武，說你是靠運氣，說你無恥。巴塞迷總是可以找到一條理由來說明你不應該贏球。

你唔好忘記正正呢個制度侵2016先贏到
當年都係希拉莉贏總人數而侵贏選舉人票

我建議你去讀下美國史先

贏左唔計

no9得過港共
習慣法變成文法

美國係 "United States"，人口少嘅州份利益得唔到合理照顧，就會永遠俾人勿視，咁人哋當初就唔會肯加入聯邦。你以為美國立國就有50個州？ 係得13個。

樓主唔敢再返入嚟？

winner takes all同一人一票有乜分別
洲人口比例又會影響選舉人票多少

沈旭暉有講過
你可以去睇下

其他嘅冇人理？咁你民主黨票倉唔理，共和黨咪理囉？假以時日咪變咗搖擺州份囉？

無制度係完全公平喇，民主一向都係少數服從多數

撐侵撚就係要獨裁

上次點贏？

成日都有人講 美國本身選總統個制度一直比人話係有問題 唔一定可以代表到民意 你可以自己Google下

未開晒樓主已經知落後緊

on9

United States嘅意思係邦聯制。
州的市民係同個州講我哋個州想選邊個。
唔係直接選總統。
總統係deal with States，唔係直接同啲市民deal。

加洲都未開就話 win 票

回post之前起吓條臭閪蚑那賤蛆底

冇一個制度係完美。係要睇成個政制嘅設計，包括國會，亦要體現美國係一個聯邦政府嘅現實。

美國民主不嬲都係得啖笑

其實依加少選舉人票嘅州一樣唔理

連登仔係咁 自己都冇得投票係到吵

上次唔計

穩陣州都可以變搖擺

正如當所有人都支持政府既時候，仲洗乜派糖

臭閪蚑那人民民主專政呢

咪就係
好似聯合國咁點解中國十四億人得一票
新加坡五百萬人又係得一票
應該一人一票等中國話晒事

呢個真，藍屍只會話人選舉唔公平，但唔會睇到人地的平衡
house 基本上邊個多支持者就邊個勝
senate 以states 為單位
總統 states 同支持者數目都有影響

拉

winner takes all係你喺州入面人頭得票率50%就拎足個州嘅100% 選舉人票喎 點會冇分別

另外，當然，州人口數量愈少係會愈少elector，但係亦都有個下限
例如Texas 2800萬人口 有38票
咁Wyoming得58萬人口 按比例咪應該得38*58/2800=0.79？
唔係，Wyoming都有3票。

美國行聯邦制架，要顧及大洲同細洲嘅利益，人地成個選舉制度個設計係特登整到咁，讀下書啦